因政見與家人鬧翻被迫加班 涉毀八達通機工人違宵禁等保釋條件 裁判官不追究

年輕地盤男工涉嫌於本月初毀壞輕鐵青松站內一部八達通機，早前提堂後獲准保釋候訊。不過，男工被指於保釋期間違反宵禁令以及未有依時向警署報到，今被警方押解到屯門裁判法院應訊。辯方解釋，男工因政見不合，遭家人經濟封鎖，需要加班謀生。裁判官聽過陳詞後，接納有關解釋，批准男工繼續按照原有條件保釋。

被告吳兆軒（22歲）被指於本月8日在輕鐵青松站犯案。控方表示，被告所涉案件於本月9日提堂，獲准保釋候訊，條件包括每周到警署報到四次，以及須於每晚10時至翌晨6時宵禁。惟被告昨晚在香港國際機場附近地盤被警員截獲。據了解，當晚被告於晩上約11時被警察截獲，當時他身穿印有「建造業」標誌的上衣，沒有戴口罩。

因身體不適未有報到

辯方表示，對被告違反宵禁令一事感到遺憾，但強調被告並無犯罪意圖。辯方解釋，被告因宵禁令而無法加班，影響收入；惟因政見問題，他被家人經濟封鎖，故需要加班糊口。此外，其上司事前向他聲言地盤需要趕工，惟他卻對宵禁令一事難以啟齒，因而選擇加班。

另外，對於被告被指於本月16日未有依時向警署報到，辯方解釋，當日被告開工期間感到不適，於是早退回家休息，因此忘記向警署報到。其後被告醒來時，發現已是翌日，於是立即向律師求助，並在律師建議下，當日親身到屯門警署解釋；而律師亦即日以郵寄及傳真方式，向屯門警署解釋因由，並附上被告的病假證明書。法庭隨即向該警署查詢，確認警方曾收到律師發出的信件及被告的病假紙。

辯方續指，被告願意更改保釋條件，每天向警署報到，希望法庭知道他的苦衷，明白他並非蓄意違反保釋條件。

署理主任裁判官張潔宜最終接納辯方解釋，批准被告繼續保釋，毋須更改任何條件。

【案件編號：TMCC1825/19】

有無方法聯絡到哩位手足，睇下有無野可以幫到手

自推十次

唉....

發夢冇咗份工嘅入黎，比份工你，有工既幫推

幫唔幫到佢

屯門人 有冇咩幫到手
想捐錢比佢

push

推

有冇嘢可以支援呢類同類人

義士撐住。

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：